太子站三人消失謎團未解

太子站三人消失謎團未解

有被捕男子被打至昏迷，其後太子站被封，令人質疑警方行動中曾發生致命意外。

【廝殺列車】

【本報訊】8.31港鐵太子站警察無差別打人事件，消防處最初報告有十名傷者，其後只有七人送院，外界質疑為何有三人「被消失」。消防處多番解釋最初點算有錯，七人才是正確數字。港台節目《鏗鏘集》前日在facebook專頁報道，當日有三名傷者坐港鐵列車到油麻地站後才送院，似乎填補了已消失的三人。不過，《蘋果》翻查影片，發現消防處救護員進入太子站內點算傷者前，該列車早已駛離太子站，並抵達油麻地站，意味《鏗鏘集》所指的三人，並非外界所關注「被消失」的三人。

記者：伍雅謙 陳建平

相關新聞：北京反游說 難阻美制裁

翻查片段，8.31當晚接近11時，警員包括速龍小隊成員進入港鐵太子站往中環方向月台及列車，無差別以警棍毆打乘客及施放胡椒噴劑，持續約數分鐘，傷者分佈列車車廂及月台。

晚上約11時04分，該列荃灣綫「廝殺列車」成功關上車門，駛往油麻地站方向。《蘋果》記者晚上11時20分到油麻地站月台採訪，見到該列「廝殺列車」及部份傷者。

「廝殺列車」點人數前已駛走

根據消防處新聞稿，消防處11時05分才接獲報案指太子站有傷者，救護車11時17分到達太子站外，救護員11時30分才成功進入太子站，救護指揮官作初步點算估計約有十名傷者，其後為傷者初步治理、分流及集中在一個位置後，指揮官再點算確定七名傷者需要送院。不過，部份市民不相信救護員會數錯人數，質疑「被消失」的三人是否遭滅口。

《鏗鏘集》前日在facebook報道，稱當晚有三名傷者乘坐該列「廝殺列車」到油麻地站，再於該處登上救護車送往廣華醫院。有網民認為《鏗鏘集》的說法解釋了三名「失蹤」傷者的去向。

相關新聞：警逐區搜捕 港島變相戒嚴

8.31「廝殺列車」約在晚上11時01分已關上車門準備駛離月台。SocRec片段截圖

真相有待港鐵公佈CCTV

但如上文所述，載着三名傷者的「廝殺列車」在救護員首次點算人數前，早已離開太子站並抵達油麻地站；換言之，救護員最初在太子站點算到十名傷者時，不可能包括《鏗鏘集》提及的三人，意味「被消失」的三名傷者，仍然只能以「消防點算錯誤」解釋。若要釐清當晚太子站有多少名傷者，或要待港鐵公佈CCTV才知悉真相。

《鏗鏘集》貼文又提到，「我們聯絡上8.31當晚一名留在該列列車的救護員，知悉原來他一直在車廂內為三名傷者急救，直至救護車把傷者送往廣華醫院」。有人因而質疑消防處一早知情並刻意隱瞞太子站事件的受傷人數。消防處在fb回應稱，該貼文提及的救護員並非消防處的救護人員，該處指，一直是按現場人員的觀察與紀錄，如實向傳媒提供有關事故的資料，而《鏗鏘集》fb後來亦澄清，該名是義務急救員。

上一則
上一則
寸嘴警司「調解」︰我唔係嚟答問題

下一則
下一則
大媽毀花壇 巿民拆一掛十

北京反游說 難阻美制裁
警逐區搜捕 港島變相戒嚴
蒙面便衣警違規影大頭照
旺角警署無警告開槍 急救員中彈
警拉錯人 黃之鋒赴德受阻
中秋夜再築香港之路抗暴政
教協斥民建聯藉監師會卸責
何超瓊去信聯合國抹黑示威者騎劫法案
警強闖富雅搜捕 刑毀
警彌敦道掃射9人 中椒記者︰對住頭嚟噴
寸嘴警司「調解」︰我唔係嚟答問題
大媽毀花壇 巿民拆一掛十
沙田馬場設站搜袋 馬迷不便
港鐵屢封站 高層心痛設施受損
元朗恐襲7傷者向警索償
爆眼少女去信 反對醫管局向警交資料
三成兒童焦慮 女孩睹白衣人暴行受驚
喇沙音樂會譴責師兄盧偉聰
律敦治 鄧肇堅 醫護實名轟警
強國捧美心 屈大班撐港獨
方仲賢：警大奸大惡亂打人
曾鈺成：警方行為好難理解
萬人集會 警逼腰斬港人求美懲中共

Push

9.15民陣吹大雞

【913 八月十五】 金鐘悼義士